[遍地開花] 47位香港精英運動員有啲嘢想同大家講

致全港市民：

我們是香港不同運動代表隊的精英運動員。

六月初至今，由最初群眾發起的和平示威，因政府漠視民意，遂漸演變成一連串警民衝突，甚至發生上星期元朗白衣人無差別攻擊的暴力事件 -- 我們一眾運動員都感到十分痛心。

我們當中有不少人於這段時間到國外比賽。落場作賽，我們的目光當然落在頒獎台上，期望能為港爭光；但心頭卻總是牽掛著香港的最新情況，亦難免自問身上的港隊徵章，是否仍代表著那個令我們感到自豪、驕傲的香港。

由九七前的英屬香港 （British Hong Kong），到回歸後的中國香港（Hong Kong, China），不論香港二字前是「英」是「中」，HKG 在國際體壇上所代表著的是一班「唔係垃圾」、有著「獅子山精神」的香港運動員。

精英運動員受政府資助，理應全心全力進行訓練，以期在國際比賽中獲取佳績。「體育歸體育，政治歸政治」-- 是不少運動界人士在最近一個月掛在口邊的一句話。

但除了運動員的身份外，我們亦是香港人的一份子，有權利和義務發聲。

美國黑人田徑運動員Tommie Smith和John Carlos在1968年墨西哥奧運會頒獎台上舉起戴着黑手套的拳頭為黑人權力作出致敬；香港運動員亦期望作出表態，要求特首林鄭月娥以及其問責團隊，回應香港人的五大訴求。

五大訴求為
1. 徹底撤回逃犯條例
2. 撤回612暴動定性
3. 必不追究反送中抗爭者
4. 成立獨立委員會，徹查警方濫權濫暴及元朗暴力事件
5. 全面落實雙真普選

香港加油！香港人勁揪，We are Hong Kong！

一班熱愛香港的港隊精英運動員

Push

推！

推

運動員真心有壓力，我返開個體育會之前有人講關於送中啲野，跟住教練call晒所有人出黎話運動地方唔好講政治

8月5工罷工!!!!!

今日(7月29)1500-1830會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持
【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

professional sports咪ok
出球會糧

但係舉腳體制個d
國家隊ban左就乜大賽都無得玩

運動員好波

we connected!

好波

支持斷水流大師兄

香港運動員唔係垃圾！

push

支持香港運動員!

BTW，原來奧運會發生過咁嘅一件事

1968年奧運會黑人權力致敬事件是非洲裔美國運動員湯米·史密斯（Tommie Smith）和約翰·卡洛斯（John Carlos）在墨西哥城奧林匹克體育場舉行的1968年夏季奧運會頒獎儀式上所進行的政治示威。史密斯和卡洛斯分別在田徑200米的比賽獲得金牌和銅牌後，他們在領獎台上面向他們的國旗，當聽到美國國歌時，兩個運動員舉起戴著黑手套的拳頭，直到國歌結束。此外，史密斯，卡洛斯和澳大利亞銀牌得主彼得·諾曼都穿著有人權徽章的夾克。史密斯在他的自傳《沉默的姿態》中表示，這一姿態不是對「黑人權力」的致敬，而是「對人權致敬」。該事件被認為是現代奧運史上最公開的政治聲明之一

from wiki

多謝你地

五大訴求 缺一不可

730不合作運動

呢D就真係精英啦！

P

蘋果有冇咁快

蘋果push我先知

Push
多謝你哋

精英運動員駛咩遮名驚比人炒咩

體院員工跟機！

支持!!

果然係香港代表隊

真係會架

大佬，開名會俾啲藍絲委員會ban，然後冇得出比賽㗎

好想知有邊個

但一定就係冇黃鎮廷

730 調景嶺站要見到你！

幫手推post 730宣傳嚴重不足！！！
唔該晒

proud of u

游泳協會嗰單嘢已經證明左香港體育界係好黑暗，除非你去到李慧詩呢個水平

真香港人

蘋果mon post好勁

多謝你哋
嚟緊嘅比賽要加油

48位

攞銀牌嗰位白人選手因為公開撑嗰兩個黑人而搞到自己下場好慘

好感動

永遠支持香港運動員

推！！！

香港人冇得輸

國際性體育運動本來就源自政治

大家記得搵兩個fd開間體育會 玩功能組別

推爆佢

7月30齊死火
8月5日齊罷工

其實有幾多個精英運動員
47個好易起底

葉鴻輝肯定第一個出黎反林鄭
之前練波唔撚彩佢

但足球員唔係精英運動員，今次冇份

推！香港運動員唔係垃圾

We connect

多謝你哋

包唔包括泳總之子 吳欣鍵

好多教練都係深藍

邊個話體育界無貢獻

8月5號大罷工

我冇野講
我要搵律師

多謝支持

Respect!

香港運動員

我ig fo開既幾個香港運動員都keep住有出聲
真．香港人代表

On9，個政府又唔係好支持你地

救救手足，助手足免疫於偽中立深藍的語言暴力，殺人於無形。

要比賽時舉banner

推

全民黑衫、口罩同頭盔，返工返學行街，唔擺工既日子一齊做，將抗爭帶入生活，保護示威者

光復香港，時代革命！
－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－－
想比更多人知道其實而家呢一刻基本上得番香港獨立呢條路，
我知好多人未準備好，我知而家急唔黎。
但係想大家思考下，種下一個思想，唔好屌我住。

而家就算有真普選其實都係under中共！！
咁唔通去到2047再抗爭過咩，西方國家都出唔到手幫你地。
因為白紙黑字寫明50年，西方國家唔好話出手，連發聲既正當性都冇啊

可能好多前人都係到諗點解英國當時唔寫999年！
可能好多我地呢代既諗點解上一代冇去抗爭！
可能好多下一代係2047係到諗點解我地唔直接爭取獨立！！！

2047到時只會都係變返中國，仲要一下子就變，一定好多人接受唔到。

所有問題去到最後只會追究到主權問題，希望大家思考下。
今次搞到咁大真係最後一次反擊同最大力量。

BTW，五大訴求，缺一不可！
雙普選應要排最頭

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

香港運動員唔係臘鴨！

Support

Push 多謝你地

唔係臘鴨！

到今日已經有四位年青人犧牲同埋唔知幾多位真香港人受傷留血被捕。若果大家肯疊埋心水咁去做一次全民大罷工，呢啲被捕流血及傷亡係將來有機會可以避免。

咁多位生於斯長於斯嘅香港人，懇求大家團結一次大罷工。小弟唔敢講咁樣嘅罷工一定可以改變現狀，但係咁樣做會提高達成訴求嘅機會。

生於斯，長於斯，亦死於斯，香港係我的根。

跟本香港體壇係比人暗地壓制既一群
因為體育運動好容易就凝聚到人心
大陸梗係怕呢樣

推!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

佢哋發聲真係仲難過AO
AO起碼有錢養自己，運動員俾總會ban 咗就真係乜都無
大家真係要支持佢哋

Pushhh respect

多謝發聲

Pe撚

又點會唔關政治事
運動員既funding, 資助同hkg呢個出賽資格就係政治問題啦
佢地先係最應該出聲既一群
香港運動員支援少到一個點，贏到比賽就話係政府既力量，輸咗就話係佢地自己廢

大家都要努力

好似無欖球隊個班，一張英文都無

去唔到奧運了

PUSH!

運動員手字咁靚

多謝你地肯企出黎！

推
林鄭 黑警 黑社會 黑議員 冚家剷

九七前係香港 （Hong Kong）

好多謝你地都出聲

香港人日程表提醒事項
【香城OL wiki】史上最全攻略！！持續更新！！！

免疫催淚彈下一步就係擋彈 頭盔記得買冇氣孔!!

【發夢必睇】進場與離場指南：換衫變裝教學

《置頂》星期二港鐵車長罷工，嚟個全面交通癱瘓！

［突發］公務員宣布8月2號舉行集會⋯

[八五三罷] 對8月5號罷工一事有感而發

香港政權真面目
西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

我想問下葉虎單野係咪已有共識係炒咗車？

——————————— 光復香港 時代革命 ———————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、永不落實「社會信用評分系統」七、移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

多謝 香港人要齊心💪💪💪

以為尋晚光復運動嗰四十幾位義仕